---
title: 'Express YourSex: libera il sesso e te stesso'
date: Mon, 05 May 2014 13:32:36 +0000
draft: false
---

[![qqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqq](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2014/05/qqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqq.png)](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2014/05/qqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqqq.png) **Superare la sessuofobia, scardinare il perbenismo, spodestare lo stato etico: solo 3 dei motivi per [iscriverti quest’anno all’Associazione Radicale Certi Diritti](http://www.certidiritti.org/iscriviti/ "Iscriviti").** Contro l’oscurantismo da parte dello Stato in ambito radiotelevisivo, scolastico e istituzionale è necessario uno scatto libertario per **spezzare le catene della disinformazione e riconquistare la libertà e la responsabilità nell’espressione della sessualità** e dell’affettività nelle loro molteplici forme. [![Express Yoursex 0](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2014/05/0.png)](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2014/05/0.png)

_“(…) Nessuno avrebbe mai sospettato che quel muscoloso, ruvido, stopper della squadra di calcio dell’oratorio (…) la notte si stancava la mano sulle foto di Jimi Hendrix, Valerij Borzov e Cassius Clay. Pure, benché sapesse che Mariani Andrea non soltanto lo avrebbe respinto ma anche tradito e sputtanato, un pomeriggio, quando dopo la partita indugiò nello spogliatoio e si ritrovò solo con lui, Giose decise di agire – indifferente alle conseguenze. Si inginocchiò, fingendo di cercare l'accappatoio nel borsone, e poi, con un guizzo fulmineo, con una disinvoltura di cui non si immaginava capace, ficcò la testa fra le gambe di Mariani e si infilò l'uccello in bocca. Aveva un odore penetrante di urina, e un sapore dolce. Invece di dargli un pugno in testa, Mariani lasciò fare. Giose lo inghiottì fino all’ultima goccia e sentì il suo sapore in gola per giorni. Il fatto si ripeté altre due volte, innalzandolo a livelli di beatitudine inaudita”._ _(Melania Mazzucco, Sei come sei, Einaudi, 2013)._

  **Apriamo con questa immagine la nostra campagna iscrizioni per l’anno 2014, esprimendo solidarietà alle docenti del Liceo Classico Giulio Cesare di Roma**, denunciate per “pubblicazioni di spettacoli osceni” e per “corruzione di minorenni”, per aver proposto ai propri studenti la lettura di un libro contenente un riferimento ad un rapporto orogenitale (una pompa) tra due uomini. [![sostieenici iscrizione](http://www.certidiritti.org/wp-content/uploads/2014/04/sostieenici-iscrizione.png)](http://www.certidiritti.org/iscriviti/ "Iscriviti") In un Paese che **rifiuta il riconoscimento di qualsiasi professione legata alla sfera sessuale delle persone** (sessuologi, assistenti sessuali, sex worker e porno attori…), che **nega l’informazione** attraverso la pubblica istruzione e le radio e le TV di Stato, l’Associazione Radicale Certi Diritti offre un’opportunità di approfondimento sul tema del benessere sessuale, con la diffusione sul web di video informativi e con il lancio della trasmissione radiofonica **_Express YourSex_**, **in diretta su Radio Radicale** (l’emittente senza filtri e senza peli sulla lingua).

**La puntata 0 di Express YourSex, andata in onda su Radio Radicale il 9 maggio** 

**La puntata 1 di Express YourSex, andata in onda su Radio Radicale il 14 giugno**

    \[gallery ids="5827,5828,5829,5830,5831,5832" orderby="rand"\]